前規劃署長凌嘉勤指高球場有歷史文化意義

土地供應專責小組就十八個土地供應選項展開大辯論，小組主席黃遠輝昨表示，本港過去十至十五年無造地及覓地，形容土地短缺情況「透支」，希望社會在能以一個開放包容的態度去討論未來土地供應。對於有團體要求保留粉嶺高爾夫球場，前規劃署署長凌嘉勤指出，粉嶺高球場保育了大量老樹及近百個古墳，有歷史文化意義，認為應透過棕地改造和在維港以外填海覓地更為可取。

土地供應專責小組主席黃遠輝昨在電台節目表示，香港長遠欠缺最少一千二百公頃土地，形容土地短缺出現「透支」情況，需要「追數」。他表示，十八個土地選項沒有一個是「無痛」的，希望社會在能以一個開放包容的態度討論土地供應。

有團體要求當局收回粉嶺高球場發展，前規劃署署長凌嘉勤在港台《香港家書》指出，粉嶺高球場一百七十公頃土地，保育了大量生長良好的老樹，也有近百個古墳，其中有些歷史可遠溯到明末清初，至今仍有族人每年拜祭，需要客觀硏究它的歷史、文化、文物的價值和意義。

他認為，透過改造棕地和維港以外填海，重新啟動新市鎮建設，已是刻不容緩。他說新界有約一千三百公頃棕地，其土地運用極不協調，經常涉及大量違例發展、非法填土，沒有合乎標準的道路接駁，更遑論排洪和排污設施。他認為，香港如不下決心克服改造棕地的種種困難，五十年後仍需為面對棕地帶來的環境影響而懊悔不已。

他說，支持在維港以外填海，認為過去十年香港已將一億公噸的公眾填料無償送往台山，可填出約六百六十公頃新土地，如果將這些物料用於本港填海，也許能紓緩嚴峻的土地短缺問題。至於貨櫃碼頭加建上蓋興建房屋，他說尊重有工程和建築專家認為技術可行，但他認為硬要將不協調的住宅和貨櫃碼頭疊放同一土地上，在規劃上並不可取。

政務司司長張建宗昨亦指，香港土地需求大，希望集思廣益，讓政府找到出路，解決土地供應問題，期望市民理性討論，心平氣和、實事求是去探討。

對於公私營發展新界農地，有質疑官商勾結之嫌。小組副主席黃澤恩指，香港有逾一千公頃私人農地「曬月光」，這些土地或因道路太窄等問題，難發展成多伙住屋，如政府擴充道路，其建屋潛力可大增，亦可要求相關發展商興建一定比例的資助房屋，幫助青年及家庭「上樓」。他重申，公私營合作概念及原則有討論空間，提議可研究在機制中成立類似市建局的機構，由退休法官擔任主席，令合作模式透明、公正，釋除社會疑慮。

南生圍就平民去 就冇價值
高球場就有錢佬去 就好有價值
香港政府 個個話事人掌權者都離哂地 為自己

我都支持填港，但一定要拆高爾夫場，無矛盾

香港土地係屬於所有嘅香港人，不如搞個投票決定呢塊地嘅用途

二者並行

呢d野平時環保組織 文化古物組織講架wo
塊地關有錢佬事 前政府官員都識得講埋呢d
之後唔係話發展同保育要取得平衡咩